\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{This will appear } % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Sæt 2} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize Rysensteen Gymnasium\\ % Your institution
\normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{\today} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    En kran skal løfte en container med konstant fart 15 m i lodret retning. Containerens masse er 7,5 t.
    \begin{enumerate}
        \item Med hvilken kraft skal kranen løfte containeren?
        \[f=m\cdot a = 7500kg \cdot 9.82m/s^2 = 73650N\]
        \item Hvilket arbejde udfører løftekranen?
        \[A = F \cdot s \cdot \cos(\phi) = 73650N \cdot 15m \cdot \cos(1) = 1104750J\]
        \item Hvilket arbejde udfører tyngdekraften, når containeren løftes de 15 m?
        \[A = F \cdot s \cdot \cos(\phi) = 73650N \cdot 15m \cdot \cos(180) = -1104750J\]
    \end{enumerate}
    En bold med massen 150 g triller ned ad en 25 m lang sliske. Slisken danner en vinkel på 35 grader med vandret.
    \begin{enumerate}
        \item Beregn det arbejde, tyngdekraften har udført, når bolden er trillet de 25 m.\\
        \[\sin(35) = \frac{h}{25}\]
        \[\iff h = \sin(35) \cdot 25 = 14.3\]
        \[E_p = m \cdot g\cdot h = 9.82m/s^2 \cdot 14.3m = 21.0639J\]
        \item Hvilket arbejde ville tyngdekraften udføre, hvis bolden i stedet vippede ud over kanten fra det øverste punkt og faldt lodret ned?\\
        Det samme som før.
    \end{enumerate}
    \begin{enumerate}
        \item Beregn den kinetiske energi af en løber, der vejer 70 kg og løber med en fart på 6,0 m/s.
        \[E_{ekin} = \frac{1}{2} \cdot m \cdot v^2 = \frac{1}{2} \cdot 70kg \cdot (6m/s)^2 = 1260J\]
        \item Beregn dernæst den kinetiske energi af et lokomotiv med togstamme, der kører med en fart på 90 km/h. Lokomotivet vejer 90 ton og trækker en togstamme bestående af 18 vogne, der hver vejer 2,5 t.\\
        \[E_{ekin} = \frac{1}{2} \cdot m \cdot v^2 = \frac{1}{2} \cdot (90000+18\cdot2500)kg \cdot (\frac{90}{3.6}m/s)^2 = 42187kJ\]
    \end{enumerate}
    \begin{enumerate}
        \item Beregn den kinetiske energi af en alfapartikel med farten 1,43 · 107 m/s.\\
        Find selv nødvendige oplysninger om alfapartiklen.\\
        En alpha partikel vejer $6.644657230\cdot10−27$
        \[\]
    \end{enumerate}
\end{document}
